\documentclass[times, utf8, zavrsni, numeric]{fer}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{listings}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{color, colortbl}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{pgfplots}

\usepackage{url}
\def\UrlBreaks{\do/\do-}
\usepackage{breakurl}
\usepackage[breaklinks]{hyperref}

\hypersetup{
	colorlinks,
	linkcolor={black},
	citecolor={black},
	urlcolor={black}
}

\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{lightblue}{rgb}{0.7,0.99,0.99}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	frame=single,   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\ttfamily,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\renewcommand*{\lstlistingname}{Isječak koda}
\renewcommand*\lstlistlistingname{Popis isječaka koda}

\begin{document}

% TODO: Navedite broj rada.
\thesisnumber{1}

% TODO: Navedite naslov rada.
\title{Bežični prijenos audio signala putem BLE sučelja razvojnog sustava STM32WB5MM-DK}

% TODO: Navedite vaše ime i prezime.
\author{Jelena Gavran}

\maketitle

% Ispis stranice s napomenom o umetanju izvornika rada. Uklonite naredbu \izvornik ako želite izbaciti tu stranicu.
%\izvornik

% Dodavanje zahvale ili prazne stranice. Ako ne želite dodati zahvalu, naredbu ostavite radi prazne stranice.
\zahvala{}

\tableofcontents

\begingroup
\renewcommand*\listfigurename{Popis slika}
\listoffigures
\addcontentsline{toc}{chapter}{\lstlistlistingname}
\lstlistoflistings
\listoftables
\endgroup




\include{Uvod}
\include{STM32}
\include{Povezivanje_s_PC}
\include{Korisnicko_Sucelje}
\include{Obrada_Signala}
\include{Zakljucak}

\bibliography{literatura}{}
\bibliographystyle{fer}

\begin{sazetak}
U ovom radu implementiran je sustav za prijam, prikaz i obradu audio signala korištenjem razvojnog sustava STM32WB5MM-DK. Korištene su biblioteke koje omogućavaju snimanje zvuka MEMS mikrofonom na razvojnom sustavu. Korišteno je BLE sučelje za prijenos audio signala s razvojnog sustava na računalo. Razvijeno je grafičko korisničko sučelje za snimanje zvuka i vizualizaciju ranije snimljenih podataka korištenjem razvojnog alata \textit{PyQt}. Aplikacija se izvodi na operacijskom sustavu Linux. Provedena je analiza zvučnih zapisa hrkanja snimljenih razvijenim sustavom. 

\kljucnerijeci{STM32WB5MM-DK, BLE, MEMS mikrofon, korisničko sučelje, obrada audio signala, hrkanje}
\end{sazetak}

% TODO: Navedite naslov na engleskom jeziku.
\engtitle{Audio Signal Transmission Using BLE Interface of STM32WB5MM-DK Development Kit}
\begin{abstract}
This thesis describes an implementation of a system for receiving, displaying and analysis of audio signal using STM32WB5MM-DK development board. Libraries that enable audio recording with a MEMS microphone on the development board have been used. BLE interface is used for signal transfer from the STM32WB5MM-DK to the computer. A graphical user interface has been developed for audio recording and audio signal visualization, using \textit{PyQt} development tools. The application runs on the Linux operating system. Analysis of snoring audio recorded with the developed system has been performed. 

\keywords{STM32WB5MM-DK, BLE, MEMS microphone, user interface, audio signal processing, snoring}
\end{abstract}

\end{document}
